［老鏡］大家對90mm Macro鏡有咩睇法？

我見啲老鏡post都沉曬，唯有自己開個post聽下大家意見。

講下我用咩機先，咁我就用菲林機om-1(n)（器材撚、數碼撚勿屌）。

最近用日本Yahoo 2.9k+運費bid咗支om 90mm f/2 Macro玩下。因為我見平時啲人吹到話孔雀翎、七武器，咁個價又平市面一半，就試下bid，又真係俾我bid到。

入返正題，我平時影開人像為主，或者濕鳩街拍，不過其實都係玩咗半年到，好新嘅新手。我想請教下，90mm鏡應該點樣構圖，點樣玩？其實啱唔啱影人像？因為呢支始終都係Macro鏡，影花草蟲係唔差

有無師兄分享下經驗

留名學野，岩岩買左支contax g90

有支272E 路過

攞嚟影人其實冇問題㗎
我覺得Macro鏡係擴闊咗個範圍去Macro啫
照樣當普通定焦都一樣好用

推

我用100微呢個焦距主要都係用黎影product相
貪佢變形少同埋啲product花左都睇到
影人其實都算係咁
我覺得比起大光圈鏡全開會sharp 啲
太sharp 會唔會影響到幅相嘅感覺
呢個好見人見智，我就鍾意大光圈柔少少嘅感覺
半身或者全身其實都係行遠少少
構圖上同一般85mm無太大分別
花花草草我就唔識影

利申 最後支野太少用換左支50微

罹比我試下係咪真

陳SIR

你唔係話你唔識得影相咩？

所以更加要比我試下

G90 真心正，細支，平，唔算太舊所以夠sharp 但發色又有味道

A7R+G90玩過十分鐘
玄學朋友表示上多咗塊高汁FILTER色水淡咗
講塊高汁FILTER唔夠高汁

BTWO記呢碌90F2係日本二手舖見過呢支野 標九萬八千円

用梗272E，唔錯
如果賣得返出去的話換sony90微